---
aid: 9025
zid: 764136
title: "临高现在能焊接么？能的话大概什么水平？"
author: ぱるる大好き！
date: 2018-07-25 12:54:44+07:00
lastmod: 2018-07-28 15:46:00+07:00
---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-25 12:54:44 发表了：

一些像扳机护圈一类的部件如果冲压然后焊接可以省很多事减少工时和浪费，不然的话都要机加工就麻烦的多了

---

飞翔中的板砖 于 2018-7-25 12:59:20 发表了：

电焊没辙，气焊别想，烧红了粘好还有可能（说起来，米尼的护圈怎么整得？）

---

飞翔中的板砖 于 2018-7-25 13:01:10 发表了：

另外我的人物卡站内信给你了，请查收

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-25 13:04:51 发表了：

> 飞翔中的板砖 发表于 2018-7-25 13:01
>
> 另外我的人物卡站内信给你了，请查收

看到了，正在考虑怎么安排........

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-25 13:05:46 发表了：

> 飞翔中的板砖 发表于 2018-7-25 12:59
>
> 电焊没辙，气焊别想，烧红了粘好还有可能（说起来，米尼的护圈怎么整得？） ...

两片机加工出来然后用螺丝固定起来，要么一体机加工出来

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-25 13:06:11 发表了：

> 飞翔中的板砖 发表于 2018-7-25 12:59
>
> 电焊没辙，气焊别想，烧红了粘好还有可能（说起来，米尼的护圈怎么整得？） ...

能粘起来？

---

飞翔中的板砖 于 2018-7-25 13:14:45 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-25 13:06
>
> 能粘起来？

我意思就是土焊接，把护圈和需要加工的部分加热然后弄在一起，毕竟古代也有焊接工艺，而且使用面挺广的，大到火炮加装吊耳，小到首饰金银加工都有用到

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-25 13:15:28 发表了：

> 飞翔中的板砖 发表于 2018-7-25 13:14
>
> 我意思就是土焊接，把护圈和需要加工的部分加热然后弄在一起，毕竟古代也有焊接工艺，而且使用面挺广的， ...

那我研究研究

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-25 13:17:48 发表了：

> 飞翔中的板砖 发表于 2018-7-25 13:14
>
> 我意思就是土焊接，把护圈和需要加工的部分加热然后弄在一起，毕竟古代也有焊接工艺，而且使用面挺广的， ...

那个叫锻焊吧？

---

wanghrobin 于 2018-7-25 13:20:10 发表了：

除了电焊，气焊以外还有钎焊啊！

另外做粗壮一点再铆接也行

---

飞翔中的板砖 于 2018-7-25 13:23:34 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-25 13:17
>
> 那个叫锻焊吧？

也可能叫锻焊，不过在很多金银器上面就有焊接工艺，前些阵子去博物馆看的，有好几个唐代的金碗就是分部加工并装饰好之后碗身和碗座焊在一起制作的。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-25 13:29:13 发表了：

> wanghrobin 发表于 2018-7-25 13:20
>
> 除了电焊，气焊以外还有钎焊啊！
>
> 另外做粗壮一点再铆接也行

铆接也行........

---

兰度 于 2018-7-25 13:30:17 发表了：

> wanghrobin 发表于 2018-7-25 13:20
>
> 除了电焊，气焊以外还有钎焊啊！
>
> 另外做粗壮一点再铆接也行

高强度的钎焊一般要用铜、铜锌合金或者银铜锌合金作为焊接药剂，成本可不低。

---

wanghrobin 于 2018-7-25 13:42:39 发表了：

> 兰度 发表于 2018-7-25 13:30
>
> 高强度的钎焊一般要用铜、铜锌合金或者银铜锌合金作为焊接药剂，成本可不低。
>
> ...

跟贴邮票用的浆糊差不多那点用量真的不算什么。

---

raycocarter 于 2018-7-25 13:47:26 发表了：

护圈可以做好缺口夹一起啊，类似榫卯，然后夹变形固定

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-25 13:50:45 发表了：

> 兰度 发表于 2018-7-25 13:30
>
> 高强度的钎焊一般要用铜、铜锌合金或者银铜锌合金作为焊接药剂，成本可不低。
>
> ...

具体是怎么做啊，强度如何呢？

---

没事乱溜达 于 2018-7-25 14:15:40 发表了：

你的图上看，扳机护圈是像是螺丝固定的。想办法固定在木头上能省事不？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-25 14:29:57 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-25 14:15
>
> 你的图上看，扳机护圈是像是螺丝固定的。想办法固定在木头上能省事不？

问题是首先要把扳机护圈固定在 tang 上，这一步我想直接用焊接会简单得多，至于固定到木头上那是一定得用螺丝的

---

兰度 于 2018-7-25 14:34:18 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-25 13:50
>
> 具体是怎么做啊，强度如何呢？

粗略的可以参考八路往自制掷弹筒的榴弹上焊接尾翼。

---

没事乱溜达 于 2018-7-25 14:42:28 发表了：

_本帖最后由 没事乱溜达 于 2018-7-25 14:44 编辑_

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-25 14:29
>
> 问题是首先要把扳机护圈固定在 tang 上，这一步我想直接用焊接会简单得多，至于固定到木头上那是一定得用螺 ...

就是那里用的螺丝。那里强度不需要很大。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-25 14:56:01 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-25 14:42
>
> 就是那里用的螺丝。那里强度不需要很大。

主要是麻烦，倒不是强度

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-25 14:56:27 发表了：

> 兰度 发表于 2018-7-25 14:34
>
> 粗略的可以参考八路往自制掷弹筒的榴弹上焊接尾翼。

呃，不是很有概念

---

没事乱溜达 于 2018-7-25 15:04:49 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-25 14:56
>
> 主要是麻烦，倒不是强度

这个时代焊接才是麻烦事，需要的各种零碎都不是现成的。如果不是机械自动焊接，我觉得比螺丝麻烦多了。首先多了一道不同的工序，牵扯到搬运零件，上十个螺丝和上 12 个螺丝，不用换人换位置。再是多了一个工种，培养出的焊工是不是其他地方更需要呢？还有，多了数种工具 材料。

---

没事乱溜达 于 2018-7-25 15:12:21 发表了：

其实临高缺少通用板材，扳机护圈是不是直接铸造上，更合理？

---

没事乱溜达 于 2018-7-25 15:28:14 发表了：

又看了图，扳机护圈好像不简单啊。连接方式不是螺丝，是螺帽。另外上面还有枪带环，。

---

wanghrobin 于 2018-7-25 15:56:45 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-25 14:56
>
> 呃，不是很有概念

就是钎焊

和用焊锡烙铁来焊接电子元件相似。需要用熔点高些但是强度高得多的铜合金，用气体、酒精或煤油喷灯加热。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-25 15:58:10 发表了：

> wanghrobin 发表于 2018-7-25 15:56
>
> 就是钎焊
>
> 和用焊锡烙铁来焊接电子元件相似。需要用熔点高些但是强度高得多的铜合金，用气体、酒精或煤油 ...

哦哦，这样啊

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-25 15:59:57 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-25 15:12
>
> 其实临高缺少通用板材，扳机护圈是不是直接铸造上，更合理？

怎么没有通用板材？轧钢机没有？扳机护圈历史上可是切出来的，甚至有不少用黄铜的，咱的话如果能冲压出来一弯然后焊上去就方便多了

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-25 16:01:25 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-25 15:28
>
> 又看了图，扳机护圈好像不简单啊。连接方式不是螺丝，是螺帽。另外上面还有枪带环，。 ...

对啊，枪带环我不打算放在扳机护圈上，又不用完全按照历史设计，怎么简单使用怎么来呗

---

没事乱溜达 于 2018-7-25 16:10:20 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-25 16:01
>
> 对啊，枪带环我不打算放在扳机护圈上，又不用完全按照历史设计，怎么简单使用怎么来呗
>
> ...

那样的话整个 tang 强度都可以下降吧

---

没事乱溜达 于 2018-7-25 16:11:08 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-25 16:01
>
> 对啊，枪带环我不打算放在扳机护圈上，又不用完全按照历史设计，怎么简单使用怎么来呗
>
> ...

是不是可以螺母改螺丝了

---

真红骑士 于 2018-7-25 16:14:09 发表了：

> 飞翔中的板砖 发表于 2018-7-25 13:14
>
> 我意思就是土焊接，把护圈和需要加工的部分加热然后弄在一起，毕竟古代也有焊接工艺，而且使用面挺广的， ...

锻焊？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-25 16:23:42 发表了：

> 飞翔中的板砖 发表于 2018-7-25 12:59
>
> 电焊没辙，气焊别想，烧红了粘好还有可能（说起来，米尼的护圈怎么整得？） ...

说来为什么不能搞点焊？没电么还是什么原因？

---

飞翔中的板砖 于 2018-7-25 16:53:45 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-25 16:23
>
> 说来为什么不能搞点焊？没电么还是什么原因？

电力不充裕吧，毕竟自产发电机还没谱呢，想搞点焊还差得远吧

---

飞翔中的板砖 于 2018-7-25 16:58:31 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-25 16:23
>
> 说来为什么不能搞点焊？没电么还是什么原因？

当然如果后面那些电力方面的技术性同人被采纳了的话就另说了，毕竟现在来说整个元老院治下的电力供应还是很紧张的。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-25 17:02:00 发表了：

> 飞翔中的板砖 发表于 2018-7-25 16:53
>
> 电力不充裕吧，毕竟自产发电机还没谱呢，想搞点焊还差得远吧

不是一直在试制嘛？这个技术要是有突破的话可以省下好多工时和材料

---

飞翔中的板砖 于 2018-7-25 17:07:00 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-25 17:02
>
> 不是一直在试制嘛？这个技术要是有突破的话可以省下好多工时和材料

原书里面主要头疼的就是硅钢片，就现在这种撞大运一样的品控，想批量生产还是难，铸铁的发电机原书里面试制了，但是费效比太低被枪毙了都

---

飞翔中的板砖 于 2018-7-25 17:13:49 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-25 17:02
>
> 不是一直在试制嘛？这个技术要是有突破的话可以省下好多工时和材料

我去找了一下原书，原书说要用勉强合格的硅钢试制发电机之后就没什么动静了，可能是同人没跟上，处于薛定谔的试制发电机状态，如果你想的话完全可以当做硅钢试制成功了，整个工业区装机容量提升了的状态来设定。（不过我估计提升的也很有限）

---

飞翔中的板砖 于 2018-7-25 17:16:06 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-25 17:02
>
> 不是一直在试制嘛？这个技术要是有突破的话可以省下好多工时和材料

具体内容在第一百零四节 硅钢片 里面

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-25 17:34:41 发表了：

> 飞翔中的板砖 发表于 2018-7-25 17:13
>
> 我去找了一下原书，原书说要用勉强合格的硅钢试制发电机之后就没什么动静了，可能是同人没跟上，处于薛定 ...

我之前的帖子里人家说问题在于变压器造不出来，那玩意儿很难造么？

---

繁华烬燃 于 2018-7-25 17:47:24 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-25 17:34
>
> 我之前的帖子里人家说问题在于变压器造不出来，那玩意儿很难造么？

印象中很难，比如绕线圈要求的铜材，高品质铁质内核心，有的还得冷却.....

---

没事乱溜达 于 2018-7-25 17:48:42 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-25 17:34
>
> 我之前的帖子里人家说问题在于变压器造不出来，那玩意儿很难造么？

书中变压器难度就是硅钢

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-25 17:56:43 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-7-25 17:47
>
> 印象中很难，比如绕线圈要求的铜材，高品质铁质内核心，有的还得冷却..... ...

哇..........

---

繁华烬燃 于 2018-7-25 18:01:36 发表了：

反正现在 发电、传变都是问题，书里计划在二五集中解决，你看着时间点来吧

---

没事乱溜达 于 2018-7-25 18:03:05 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-25 17:56
>
> 哇..........

电力刘汤姆元老经常在此出没 可以问问他

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-25 18:05:22 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-25 18:03
>
> 电力刘汤姆元老经常在此出没 可以问问他

嗯嗯

---

望月凝香 于 2018-7-26 02:28:23 发表了：

氢氧焊机是早就解决的，焊接保护气体的话氮气可以敞开供应，氩气估计没指望。

---

Scat 于 2018-7-26 07:41:55 发表了：

护圈那种东西冲压就完了

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-26 11:30:23 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-26 07:41
>
> 护圈那种东西冲压就完了

问题是怎么连接

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-26 12:54:05 发表了：

> 望月凝香 发表于 2018-7-26 02:28
>
> 氢氧焊机是早就解决的，焊接保护气体的话氮气可以敞开供应，氩气估计没指望。 ...

怎么讲？不太懂

---

Scat 于 2018-7-26 20:23:56 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-26 11:30
>
> 问题是怎么连接

销钉

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-26 20:32:49 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-26 20:23
>
> 销钉

抽芯铆钉能做么？

---

Scat 于 2018-7-26 20:37:24 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-26 20:32
>
> 抽芯铆钉能做么？

抽芯铆钉强度不太行，武器上一般不是热铆就是过盈配合的销子，要不然就是螺栓

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-26 20:50:17 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-26 20:37
>
> 抽芯铆钉强度不太行，武器上一般不是热铆就是过盈配合的销子，要不然就是螺栓 ...

只是用于固定扳机护圈的话应该不太要求强度吧？

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 20:53:11 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-26 20:50
>
> 只是用于固定扳机护圈的话应该不太要求强度吧？

用螺栓维修 更换都方便。要是不能战场修理，卡住扳机就废了

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 21:01:46 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-26 20:50
>
> 只是用于固定扳机护圈的话应该不太要求强度吧？

别的不知道，现在的抽心铝铆钉水平剪切力太小，稍微用点力就切断了。用在不活动的地方还好，经常磕碰，尤其是水平方向受力多的地方，几天就断了，用不住。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-26 21:18:13 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-26 21:01
>
> 别的不知道，现在的抽心铝铆钉水平剪切力太小，稍微用点力就切断了。用在不活动的地方还好，经常磕碰，尤 ...

也是，用铜做呢？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-26 21:19:24 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-26 20:53
>
> 用螺栓维修 更换都方便。要是不能战场修理，卡住扳机就废了

总觉得螺栓还是复杂昂贵了点，跟何况扳机护圈这种东西也不需要拆开也不会坏（除非直接断了)

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 21:27:31 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-26 21:19
>
> 总觉得螺栓还是复杂昂贵了点，跟何况扳机护圈这种东西也不需要拆开也不会坏（除非直接断了)
>
> ...

可能会撞弯了卡住扳机呢？

从原图看那个扳机强度不小，不是个简单的铁片。

你不挂枪带应该可以减弱点

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 21:28:19 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-26 21:18
>
> 也是，用铜做呢？

不知道。没用过。

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 21:29:58 发表了：

_本帖最后由 没事乱溜达 于 2018-7-26 21:38 编辑_

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-26 21:19
>
> 总觉得螺栓还是复杂昂贵了点，跟何况扳机护圈这种东西也不需要拆开也不会坏（除非直接断了)
>
> ...

所以我建议改用螺丝，直接固定在木头上。就是不知道那里是不是空心的，有没有木头

---

Scat 于 2018-7-26 21:55:19 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-26 20:50
>
> 只是用于固定扳机护圈的话应该不太要求强度吧？

两边都薄的话用抽芯铆钉还行，问题你那又不是 ak

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-26 21:55:40 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-26 21:29
>
> 所以我建议改用螺丝，直接固定在木头上。就是不知道那里是不是空心的，有没有木头 ...

问题是固定在木头上靠的是 tang 上的螺丝，那种似乎得用长螺丝

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-26 21:56:55 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-26 21:55
>
> 两边都薄的话用抽芯铆钉还行，问题你那又不是 ak

的确就是两边都薄，而且我就是考虑怎么把它做成 AK 那种，工艺简单制造容易的武器

---

Scat 于 2018-7-26 21:56:56 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-26 21:29
>
> 所以我建议改用螺丝，直接固定在木头上。就是不知道那里是不是空心的，有没有木头 ...

单发枪的话应该前面是木头后面是击发机构的辅座

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-26 21:58:53 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-26 21:27
>
> 可能会撞弯了卡住扳机呢？

我国的 56 半就是冲压的扳机护圈焊上去的，没听说过出问题

---

Scat 于 2018-7-26 21:58:55 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-26 21:56
>
> 的确就是两边都薄，而且我就是考虑怎么把它做成 AK 那种，工艺简单制造容易的武器
>
> ...

并不容易制造，毛子搞定 ak 的冲压件是 50 年代中后期的 akm，土鳖是 80 年代的 81 和 56-2

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-26 21:59:29 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-26 21:56
>
> 单发枪的话应该前面是木头后面是击发机构的辅座

辅座是指什么？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-26 22:00:25 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-7-26 22:02 编辑_

> Scat 发表于 2018-7-26 21:58
>
> 并不容易制造，毛子搞定 ak 的冲压件是 50 年代中后期的 akm，土鳖是 80 年代的 81 和 56-2
>
> ...

简单的折弯还是没问题的，PPSH41 和 PPS43 那种就很容易，没说要达到 AK 的那种水平，只是说这种概念，AK 在设计的时候就考虑使用冲压简化生产，我国生产的 56 半就有后期大量使用件，下机匣也是冲压制造的版本

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 22:02:59 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-26 21:56
>
> 单发枪的话应该前面是木头后面是击发机构的辅座

他那图纸，护圈对面可能是空的（给扳机留空间）或者是金属。

他的设计去掉了枪带环，可以把护圈做成薄片。固定薄片用木螺丝就可以了，受力不大。坏了也好修。

---

Scat 于 2018-7-26 22:03:51 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-26 21:59
>
> 辅座是指什么？

辅座是把部件安装到主结构上的时候用的一个辅助性的连接结构，也是安装定位的基准

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 22:06:38 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-26 21:55
>
> 问题是固定在木头上靠的是 tang 上的螺丝，那种似乎得用长螺丝

原图的 tang 上有枪带，受力大。你现在不是挪地方了么

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-26 22:07:48 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-26 22:06
>
> 原图的 tang 上有枪带，受力大。你现在不是挪地方了么

我再研究研究............

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 22:13:45 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-26 22:07
>
> 我再研究研究............

再说护圈也不受力了，短螺丝固定护圈，长螺丝固定 tang 也不影响原有强度

---

Scat 于 2018-7-26 22:15:45 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-26 22:00
>
> 简单的折弯还是没问题的，PPSH41 和 PPS43 那种就很容易，没说要达到 AK 的那种水平，只是说这种概念，AK 在设计 ...

ppsh 是厚板冲压，一个用手枪弹的冲锋枪搞的跟现在的班用机枪一样重。56 班改冲压机匣是 70 年代的事了，而且也只是一两个大厂的产品改了，一些小厂的到 70 末 80 初停产为止机匣盖和发射机座还在用整块钢销。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-26 22:16:13 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-26 22:13
>
> 再说护圈也不受力了，短螺丝固定护圈，长螺丝固定 tang 也不影响原有强度

护圈是要固定在 tang 上面而不是木头上啊，螺丝能把两个薄铁片固定在一块吗？说来能不能打个热铆钉得了？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-26 22:17:17 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-26 22:15
>
> ppsh 是厚板冲压，一个用手枪弹的冲锋枪搞的跟现在的班用机枪一样重。56 班改冲压机匣是 70 年代的事了，而且 ...

ppsh 是因为那个木制枪托和大得惊人的弹股，PPS43 就很轻不是吗？跟厚板关系不大

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 22:59:05 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-26 22:16
>
> 护圈是要固定在 tang 上面而不是木头上啊，螺丝能把两个薄铁片固定在一块吗？说来能不能打个热铆钉得了？
>
> ...

对啊，原来受力大，它是用螺帽固定的，现在受力小，在护圈两头打眼，相当于你用螺丝固定门把手。tang 成了一个垫片。是不是 tang 也可以不要了呢？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-26 23:00:29 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-26 22:59
>
> 对啊，原来受力大，它是用螺帽固定的，现在受力小，在护圈两头打眼，相当于你用螺丝固定门把手。tang 成了 ...

是啊！后来很多枪就没有这个下面的 tang 嘛，我研究一下啊

---

望月凝香 于 2018-7-27 03:17:43 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-26 12:54
>
> 怎么讲？不太懂

氢氧焊机就是个大号交流直变转换器加个喷嘴的玩意，要凑合能用难度不高，喷枪喷嘴用带过去的就是反正不贵也不重。

氮气肯定是敞开供应的，不然合成氨难道用空气做原料气？

---

Scat 于 2018-7-27 07:23:29 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-26 22:17
>
> ppsh 是因为那个木制枪托和大得惊人的弹股，PPS43 就很轻不是吗？跟厚板关系不大
>
> ...

空枪也就轻了个半斤

---

cc5233 于 2018-7-27 09:43:36 发表了：

> 飞翔中的板砖 发表于 2018-7-25 12:59
>
> 电焊没辙，气焊别想，烧红了粘好还有可能（说起来，米尼的护圈怎么整得？） ...

直接锻 1 个啊。。。

---

cc5233 于 2018-7-27 09:47:59 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-26 23:00
>
> 是啊！后来很多枪就没有这个下面的 tang 嘛，我研究一下啊

https://www.bilibili.com/video/av2304071/

把这个视频里的套路加 1 些高级 1 点工具差不多了

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 10:43:52 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-27 07:23
>
> 空枪也就轻了个半斤

空枪三公斤半很重吗？没有吧？MP40 更重呢

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 11:25:04 发表了：

> 望月凝香 发表于 2018-7-27 03:17
>
> 氢氧焊机就是个大号交流直变转换器加个喷嘴的玩意，要凑合能用难度不高，喷枪喷嘴用带过去的就是反正不贵 ...

那具体要怎么焊接呢？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 11:26:18 发表了：

> cc5233 发表于 2018-7-27 09:47
>
> https://www.bilibili.com/video/av2304071/
>
> 把这个视频里的套路加 1 些高级 1 点工具差不多了

人家那都是铜铸的，以前扳机护圈啊枪托底板啥的用铜做的很多，一方面好铸造一方面也防锈蚀，包括毛瑟 71 的扳机护圈都是铜的

---

cc5233 于 2018-7-27 11:45:37 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 11:26
>
> 人家那都是铜铸的，以前扳机护圈啊枪托底板啥的用铜做的很多，一方面好铸造一方面也防锈蚀，包括毛瑟 71 的 ...

你改用钢不行么。。

---

没事乱溜达 于 2018-7-27 12:23:08 发表了：

> cc5233 发表于 2018-7-27 11:45
>
> 你改用钢不行么。。

必须是钢吧，用不起铜

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 13:29:47 发表了：

> cc5233 发表于 2018-7-27 11:45
>
> 你改用钢不行么。。

钢那么好铸造谁还用铜

---

没事乱溜达 于 2018-7-27 14:31:01 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 13:29
>
> 钢那么好铸造谁还用铜

企划院眼里铜比钢贵

再说你有烤蓝技术，不怕生锈

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 15:02:40 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-27 14:31
>
> 企划院眼里铜比钢贵
>
> 再说你有烤蓝技术，不怕生锈

我的意思是钢没那么好铸造，要是铸钢那么容易谁还用铜？

---

繁华烬燃 于 2018-7-27 15:39:47 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 15:02
>
> 我的意思是钢没那么好铸造，要是铸钢那么容易谁还用铜？

不好造也得尽量搞定，毕竟铜很缺，工业上不可替代铜材的地方一定得用铜，其他能替代地方就替代吧

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 15:40:21 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-7-27 15:39
>
> 不好造也得尽量搞定，毕竟铜很缺，工业上不可替代铜材的地方一定得用铜，其他能替代地方就替代吧
>
> ...

我的意思是不好铸造那就不铸造，尽可能冲压搞定

---

繁华烬燃 于 2018-7-27 15:43:53 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 15:40
>
> 我的意思是不好铸造那就不铸造，尽可能冲压搞定

哦哦，那还好

---

望月凝香 于 2018-7-28 01:47:19 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 11:25
>
> 那具体要怎么焊接呢？

就是氢氧焰气焊，具体技术细节，出门找个搞五金门窗的问问就知道了。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 11:24:39 发表了：

> 望月凝香 发表于 2018-7-28 01:47
>
> 就是氢氧焰气焊，具体技术细节，出门找个搞五金门窗的问问就知道了。

需要焊丝？强度如何？能把重叠的金属焊在一起吗？

---

望月凝香 于 2018-7-28 15:35:10 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-28 11:24
>
> 需要焊丝？强度如何？能把重叠的金属焊在一起吗？

……

对于这种常见技术，你可以通过简单的搜索来了解。

并且，既然你的了解仅此程度，我劝你不要想去写有焊接关键剧情的同人，会很难看。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 15:46:11 发表了：

> 望月凝香 发表于 2018-7-28 15:35
>
> ……
>
> 对于这种常见技术，你可以通过简单的搜索来了解。
>
> 并且，既然你的了解仅此程度，我劝你不要想去写有 ...

我也不想啊，问题是临高也没人写，我再不写就全成金手指了。枪械上用点焊比较常见，所以也只了解这个

---
